<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<kralove>
    <kral>
        <poradi>1</poradi>
        <jmeno>Vratislav II</jmeno>
        <zil>1031 - 1092</zil>
        <vladnul>1061 - 1092</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Břetislava I. Od roku 1085 byl prvním českým králem.
            Nedědičný titul ad personam mu propůjčil císař Jindřich IV.
            V letech 1085–1092 byl také titulárním polským králem.
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>2</poradi>
        <jmeno>Vladislav II</jmeno>
        <zil>1110 - 1174</zil>
        <vladnul>1140 - 1172</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Vladislava I. a druhý český král.
            Zřejmě nedědičný královský titul mu propůjčil císař
            Fridrich I. Barbarossa v roce 1158.
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>3</poradi>
        <jmeno>Přemysl Otakar I.</jmeno>
        <zil>1155 - 1230</zil>
        <vladnul>1197 - 1230</vladnul>
        <poznamka>
            Podruhé na trůně. V očekávání Přemyslovy vojenské pomoci jej Filip Švábský v září či v říjnu 1198 nechal korunovat českým králem.
            Přemysl byl 24. srpna 1203 podruhé korunován papežským legátem Guidem z Praeneste.
            Přemysl si postupně nechal potvrdit královskou hodnost od obou římských králů i od papeže.
            Dědičný titul zaručila Zlatá bula sicilská (1212).
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>4</poradi>
        <jmeno>Václav I.</jmeno>
        <zil>1205 - 1253</zil>
        <vladnul>1230 - 1253</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Přemysla I., čtvrtý český král. Korunován byl už v roce 1228.
            Přispěl k odražení mongolského vpádu do Evropy a společně se synem Přemyslem získal Rakousko.
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>5</poradi>
        <jmeno>Přemysl Otakar II.</jmeno>
        <zil>1233 - 1278</zil>
        <vladnul>1253 - 1278</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Václava I., pátý český král (korunován 1261).
            Také vévoda rakouský, štýrský, korutanský, kraňský a furlanský.
            Podcenil ale vývoj v římskoněmecké říši a politiku papežské kurie.
            Dne 26. srpna 1278 zahynul v bitvě na Moravském poli proti Rudolfu I. Habsburskému.
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>6</poradi>
        <jmeno>Václav II.</jmeno>
        <zil>1271 - 1305</zil>
        <vladnul>1278 - 1305</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Přemysla II., šestý český král (korunován 1297).
            Také polský král (korunován roku 1300). Pro syna získal i uherský trůn.
        </poznamka>
    </kral>
    <kral>
        <poradi>7</poradi>
        <jmeno>Václav III.</jmeno>
        <zil>1289 - 1306</zil>
        <vladnul>1305 - 1306</vladnul>
        <poznamka>
            Syn Václava II, sedmý český král. V letech 1301–1304 byl uherským králem jako Ladislav V.
            Po smrti otce se snažil udržet unii s Polskem, byl však zavražděn.
            Skončilo tak více než 400 let vlády Přemyslovců v Čechách.
        </poznamka>
    </kral>
</kralove>